支那人點解成日咁鍾意吹奏「創業」?

唔係話創業唔好
支那人近年成日鍾意吹奏自己有「創業」文化
所以領先世界其他國家，超英趕美
但背後其實代表咩？

1. 支那打工生活無保障，要靠創業發圍，但一仗功成萬骨枯
2. 支那太多黑錢要洗/印銀紙/cap水（創科基金etc）、政府要跑數追GDP

比人炒係叫回鄉創業

講 startup 美國印度一街都係喎

生意衰左走佬就得唔洗負責任

咁爽緊係吹奏

唔創業點兜失業條數?

jm9

支那最鐘意跟風

創業先可以靠貪污賄賂發大達
支那打工咁撚奀

創業成本低,阿豬阿狗都做到老闆

因為肯做其實唔難創業
見識過好多設備廠啲所謂工程師
做滿一定年數學滿師就出黎開公司，用相同產品打番自己上一個老闆，由於唔駛研發，當然唔駛賣咁貴去收番啲研發成本
然後同樣嘅事繼續重複.....

我有個客00年前一部機可以賣3、40萬
而家進化左但反而只可以賣萬零蚊
因為一街都係，佢地只可以玩啲非標準機去揾食，量產野比支那人做爛晒

純粹係大陸打工人工低
有阿里巴巴帶住，淘寶零售創業太簡單

中國人開油站.jpg

同開餐廳一樣
唔通我做完泰國菜餐廳滿師之後曼谷開檔賣船河又叫創業咩

然後中國人就用呢個創業文化打J

回鄉創業
上淘寶賣衣賣垃雜野都搵到食
打工得三四千蚊

唔創業 邊撚度有人借錢